大劉名下98%公司解散

大劉名下98%公司解散

劉鳴煒旗下公司持有新港中心多個單位，部份已出售。資料圖片

【本報訊】《逃犯條例》修訂近日在立法會越演越烈，華人置業（127）前主席「大劉」劉鑾雄亦頻頻轉移旗下資產，不少公司的董事名單只剩下長子劉鳴煒、太太「甘比」陳凱韻及其胞姊陳詩韻。

相關新聞：建制派錫身 逼特首埋枱談判

留任五公司董事

《蘋果》翻查資料顯示，大劉任職董事的公司原先總共有348間，但其中超過98%的公司已顯示為「已告解散」或「已終止營業地點」，只剩下5間公司仍留任董事，全部沒有按揭紀錄。其最後（2015年）成立的兩間公司勝長有限公司及皇日有限公司，由劉鳴煒及甘比同任董事，亦於今年3月29日解散。

另外，資料顯示，甘比曾任職董事的53間公司中，現時有7間已解散；長子劉鳴煒旗下的181間公司中，37間已解散，而以公司名義買賣的逾70個物業、舖位及車位，部份已轉售。其中，銀高有限公司名下逾20個新港中心單位，部份已出售，另估計祺傑有限公司名下Manhattan Avenue 12個單位已全數出售。至於長女劉秀融任職董事的6間公司中，有4間已解散。

《蘋果》上月揭露大劉在申請《逃犯條例》司法覆核許可前，已至少辭去8間私人公司的董事或授權代表職務。

■記者李海澄

上一則
上一則
甘比IG晒外遊全家福

下一則
下一則
聘英御用大狀彭力克出戰

建制派錫身 逼特首埋枱談判
李柱銘抗惡法 將晤蓬佩奧長遠冀美訂立「香港人權民主法案」
美工會憂華維權工人被誣告
《外交政策》：制裁難令習退縮
保安護送石禮謙 扯相機踢記者
德擬取消與港移交逃犯協議
大劉司法覆核下月21日審理「獲不送中保障 結婚生子」
甘比IG晒外遊全家福
聘英御用大狀彭力克出戰
強推逃犯例 林鄭民望新低
西環集中營：中小企憂修例斷貿戰後路
送中惡法陷僵局泛民建制促三方協商 林鄭龜縮懶理

甘比或成最大贏家

呢個真

睇死最後政府唔通過
大龍鳳做Show

佢個仔就精啦，一早奶政府鞋底，醒目

有冇片

撤資撤到咩階段

佢個仔同女朋友散左未之前同居

扮蟹咋
十億身家都山洪瀑發啦 何況佢

賣返比屋企人

玩女人當你公廁
有幾頭家結左婚都比屎你食

打到黎咁既feel

連游學修都贏佢

而家中聯辦出埋聲支持修例，點會通過唔到？
就算真係咁，中共都有大把方法。

發叔都遲到啦 中共咁多勢力 香港只不過係佢地後花園來

發叔都去咗好耐，再加上唔少有錢佬唔係死咗就退，香港嘅一切遲早都係中國嘅，而家都係時候接管所有。

其實佢個仔根本唔駛驚
呢個年代唔係玩連坐法, 佢無做犯法野唔駛驚
但佢點整都幫唔返老豆過呢一關係真

迫你犯法咪得囉

甘比真係傳奇人物

有用咩

中蟈冇錢就劏你啦，話知你係佢老豆

兩父子冇得罪共產黨
仲有排玩

大公司政府請人都要vetting
青年委員會都vetvet佢好

逃犯條例過左後，強國公安只要向話劉仔涉嫌行賄，就可以扣留同凍結財產，
香港法庭都只係根據公安提交嘅所謂「證據」判決引渡，香港法院亦無可能質疑強國司法而唔引渡，所以條例通過後強國直情係可為所欲為。

咁快淆底？？？條法例實過架？

君子不立危牆之下

畀著你有咁多錢你都會走

走呀

通過左先分就遲下

醒就唔做共狗啦
共產黨都信得過？

佢個仔先大獲...咪話我話...睇下幾時燒埋佢身...轉移
資產轉得咁過癮...又玩覆核咁串？

我係共狗第一個就搞...

點解會有人話大劉個仔可以無事....?
佢個本身仔係奇才咩?
佢個仔有乜撚野用 可以無事?

支那講到尾都係想要錢.. 而佢又係大劉個仔
咁點解唔夾佢返支那呢?
夾佢個仔返支那 屈佢藏毒
大劉就一定返黎嘔返D錢啦

其實我唔明點解香港 D有錢人 唔團結對抗中共??

香港富豪 個個都富可敵國, 上百億美金身家
佢地在香港駐紮咁耐, 有好龐大既勢力

但個個都 只係識奶共, 一係就驚到走佬
坦克請, 佢地又有錢, 又有勢力, 根本可以慢慢同中共鬥

我覺得佢個仔 都應該準備走....

點奶共都無用...你身懷巨款...係你老豆留落黎...
梗係要還番俾你呀爺

你估南韓咩睇下馬雲

誠仔走左啦
佢又冇彤叔幫手
其他奶晒共

大陸富豪同香港富豪唔同
大陸富豪 是中共政府推佢地上位, 所以一直受制於中共

香港富豪 都是靠自己賺錢
香港富豪 賺緊錢果陣, 中共仲係玩緊文革

後來中共改革開放, 大陸一窮二白........
香港富豪 北上投資, 救左大陸經濟
所以正路應該是 中共要討好香港富豪, 而不是香港富豪要討好中共

權》錢

咪就係...劉仔係成個夾萬條鎖匙
點解唔撚搞佢先??

劉仔依種奶支那 香港大撚把...
多佢一個唔多 少佢一個唔少

咪就係

朱仔成 唔係好熟中共架咩
拉一派打一派 基本野啦...邊個聽話咪有糖食囉
你唔聽話...深圳河都過唔到...留番係香港 錯失九十年代 支國開放改革起飛仲點同佢鬥

屌 說明佢無人格魅力囉
無撚咗錢就乜都唔係

以架事實話你知共產黨要推嘅嘢
香港政府無得say no
=實過

點解要分開咁多間公司?

佢做過啲咩

何來大陸節目非誠勿擾
係港台節目我係乜乜乜...

你都戇撚鳩，聽日就拉你不誠實使用電腦

佢真係

匪就係想搶你身家
有冇咁易比你轉名就甩身

連林鍵鋒都賣樓
過唔到？

點會冇連坐，你個仔第日有咩行差踏錯咪捉佢做人質囉

商家佬咁有錢都唔培養自己既政治勢力 怪得邊個
特首投票投777
自由黨經民聯新文黨呢d 冇人理你
全部自己羅黎

撤資中

大劉任職董事的公司原先總共有348間

咁少

講就富可敵國但事實上你可以做啲咩？
人地出軍隊 你用咩同人玩？ 用錢掉撚死解放軍？
唔講到咁誇張
淨係是但作個藉口你啲資產都即刻郁唔撚到

遲左啦，誠仔早就跑了

睇番歷史就清楚 商人地位其實好低 有炮係手嘅隨時都可以整死你 你以為啲民眾會幫你？ 搵tvb報下大劉玩女人 大花筒嘅新聞 一個月就可以變社會公敵

無權ga有錢佬=水魚大陸做過下野見唔少，班廠佬

我肯定最後通過，目前飯民/保皇兩派做既大龍鳳，目的就係拖延時間比各大「愛國」商人走資

Exact7ly.

賣左the one 未

伴君如伴虎

老作都得喇

甘比嘅一生可以拍番套甘比攻略上cctvb
一係出本自傳

你見誡哥年年無錢賺都要養住班人就知咩事
當你立左財立左品，仲要立得號召力

有錢佬對強權都只係有錢佬輸
文革幾多有錢佬咩都唔要走佬黎香港

其實冇咩用，共匪發癲上黎仲同你講道理咩，你人走左姐但可以追究你屋企人同充公家屬財產

快d槍斃

中共更加有錢有權，無計

點解有錢人要對抗中共
只要去美國跌少少少錢比特定ngo, 政界中人自然有人保你

你香港窮人都唔撚反共
ff隨時走到的人幫你反共

你講緊係以前大陸 宜家呢個大陸係野蠻人黑社會
要做你就隨時都得 求其話你有罪你就有罪
大富豪？馬上充公你資產 收為國有！

開始有啲信佢唔貪錢
有錢佬點會肯咁多重要野交俾個女人

有冇聽過富不與官爭
富有機會討好 舐都舐唔切啦
弊在睇見勢頭唔對先局住走資
有錢邊個想唔賺

直情可以上去大陸開班啦

走喇
再唔走貿易戰開打就比人抄家補血

直心想睇佢個仔折墮

好矛盾

醒目
及早抽身，

有邊個醒目仔可以笑到最後
李氏就笑到停唔到

命水呢d野唔係話教就教得黎

真係話走就走
雖然都唔到佢唔走

實過
留香港做土皇帝唔好
著草返加拿大

咁劉霞因咩事比人軟禁

劉鳴煒何如自處？

共產黨要收你錢
唔一定要拉你
拉你係最後絕招

迫你資產轉移恆大已經ok
合法又好落台

佢應該覺得自己唔會有事唔通老竇綁住佢一齊走

就咁查黑錢已經可以凍結大劉家族所有資產啦

大劉走佬其實意料之中

你話恆基新世界會德豐都開始賣資產就真係pk

希望佢快啲死

睇嚟今次過撚硬

其實點解有錢人成日百幾二百間公司有咩好處

有錢佬對住中共都無晒辦法

政府最大
錢都係政府印出黎

富不與官爭
西人先興政府自我約束

前排先有個大陸銀行行長著左草
佢前妻由美國番鄉下照顧自己老豆
啲公安塔左佢成家話逼個行長浦頭